覺唔覺係香港編劇比人低估得好緊要

一套電影好唔好睇, 其實除左導演同演員,仲有好大嘅因素係出自份劇本寫得好唔好
舉個例周星馳成日係連登比人讚嘅西遊記上下集, 入面有好多令人深刻嘅穿越劇情或者連登仔吹奏得最多嘅對白其實都係編劇GE功勞而唔係周星馳
而相反一個編劇有幾咁差亦可以舉出好多例子 , 例如寒戰喱D演員基本上無可挑剔嘅戲點解最好都會比人當笑話咁笑其實就係編劇火喉不足
1999年嘅經典熗火亦都曾經比吳鎮宇judge過劇本唔夠寫實,但杜琪峰都一樣照拍出黎
可見編劇同劇本其實對電影真係有好重要GE因素
但香港好似往往只會討論一套電影嘅演員同導演, 好似以上提及嘅周星馳咁
雖然星爺係好多電影入面都一定有加入自己特色嘅對白, 觀眾好明顯會聞得到d對白有星仔嘅味道, 但故事嘅大方向,主要嘅劇情其實仍為演員嘅佢係唔會影響到非常多。
至於導演就更誇張，好多香港人其實唔係好分到導演同編劇嘅工作。
係連登經常都會見到人讚某某電影嘅導演係劇情上面拍得好/ 唔好
而當中杜琪峰戲就出現得最頻繁，而實際上杜琪峰係絕大部分戲都只係攸導演/監製而並非寫迄本的編劇
總結: 係香港編劇就好似踢波守龍嘅守門員一樣, 拍得好唔會記得佢, 拍得差一定記住佢

巴打睇得好透
我認為暗戰、大隻佬、甜蜜蜜、大城小事呢啲就算係優秀嘅劇本+優秀演員

黎明都講過，自己接唔接一套戲會睇咗劇本先
有時睇劇本會用3-4小時、甚至一日

分享一個自己好鐘意編劇
韋家輝

2001年 瘦身男女（監製、導演、編劇）
2002年 嚦咕嚦咕新年財（監製、導演、編劇）
2002年 我左眼見到鬼（監製，導演、編劇）
2003年 百年好合（監製、導演、編劇）
2003年 向左走·向右走（監製、導演、編劇）
2003年 大隻佬（導演、編劇）
2007年 神探（監製、導演、編劇）

導演同編劇都有主次之分，有時係編劇主導，有時係導演主導
好似你用杜琪峯做例子
如果係韋家輝做編劇嘅作品，如《大隻佬》、《神探》，就係編劇主導，套戲嘅思想係韋家輝嘅思想，杜sir只係一個工匠，幫佢用影像呈現出嚟
但有啲係杜sir個人嘅作品，如《PTU》、《柔道龍虎榜》、《奪命金》，呢啲戲係表達杜sir自己嘅思想，只不過佢唔識自己寫劇本，要有編劇 (主要係游乃海) 幫佢將自己嘅想法架構出嚟

岩岩先睇左甜蜜蜜

無間道

韋家輝同杜琪峯,佢兩個拍埋有一種互補嘅效果,套套都神作咁濟,唔計合拍片的話……